{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Grupo 2 - LigaMagic","text":"<p>Este espa\u00e7o re\u00fane toda a documenta\u00e7\u00e3o referente ao processo de levantamento do grupo 2 na disciplina de Requisitos de Software da Faculdade de Ci\u00eancias e Tecnologias em Engenharia - Campus UnB Gama durante o 2\u00ba semestre de 2025, an\u00e1lise e especifica\u00e7\u00e3o de requisitos da comunidade escolhida:</p> <p>Figura 1: Logo da LigaMagic</p> <p>Fonte: LigaMagic</p> <p>O site LigaMagic \u00e9 a plataforma central e o ecossistema definitivo para a comunidade de  Magic: The Gathering (MTG) no Brasil. Ele transcende a fun\u00e7\u00e3o de um simples e-commerce para atuar como o principal marketplace, um hub de conte\u00fado estrat\u00e9gico e o f\u00f3rum de discuss\u00e3o mais influente para jogadores, colecionadores e lojistas em todo o pa\u00eds. Sua proposta de valor \u00e9 consolidar \"Tudo sobre Magic: The Gathering\", incluindo negocia\u00e7\u00f5es, torneios, not\u00edcias, lan\u00e7amentos, discuss\u00f5es e os melhores pre\u00e7os em um \u00fanico local. \u00a0 </p> <p>A plataforma funciona primariamente como um agregador, conectando o invent\u00e1rio de in\u00fameras lojas f\u00edsicas e online a uma base de consumidores nacional. Al\u00e9m disso, oferece um espa\u00e7o para transa\u00e7\u00f5es diretas entre jogadores, leil\u00f5es de itens raros e um robusto banco de dados de cartas e decks que serve como a refer\u00eancia de precifica\u00e7\u00e3o para todo o mercado\u00a0brasileiro.</p>"},{"location":"#objetivo-do-projeto","title":"Objetivo do Projeto","text":"<p>O objetivo \u00e9 aplicar os conceitos de Engenharia de Requisitos usando a comunidade LigaMagic.</p>"},{"location":"#grupo-02","title":"Grupo 02","text":""},{"location":"#integrantes","title":"Integrantes","text":"<sub>ANGELICA DA COSTA CAMPOS</sub> <sub>GUILHERME OLIVEIRA</sub> <sub>MARCELO DE ARAUJO LOPES</sub> <sub>RAISSA ANDRADE SILVEIRA</sub> <sub>SAMUEL NOGUEIRA CAETANO</sub> <sub>THIAGO VIRIATO ACCIOLY</sub> <sub>VERA LUCIA BEZERRA DA SILVA</sub>"},{"location":"#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 04/09/2025 Cria\u00e7\u00e3o da git page Samuel Ang\u00e9lica 1.1 06/09/2025 Adi\u00e7\u00e3o da intro, Objetivo e logo da LigaMagic Ang\u00e9lica 1.2 09/09/2025 Adicionar a op\u00e7\u00e3o de contraste de cores Samuel, Guilherme"},{"location":"Pr%C3%A9-rastreabilidade/richpicture/","title":"Rich Picture","text":""},{"location":"Pr%C3%A9-rastreabilidade/richpicture/#o-que-e-um-rich-picture","title":"O que \u00e9 um Rich Picture?","text":"<p>Um Rich Picture  \u00e9 uma ferramenta de brainstorming visual, utilizada para explorar, entender e definir situa\u00e7\u00f5es problem\u00e1ticas complexas e \"bagun\u00e7adas\", especialmente aquelas que envolvem pessoas, processos e tecnologia. Ele n\u00e3o \u00e9 um diagrama t\u00e9cnico com regras r\u00edgidas, mas sim um desenho livre, quase como uma charge ou um mapa mental, que busca capturar a ess\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o.</p> <p>Ao criar um Rich Picture, o objetivo \u00e9 representar visualmente todos os elementos importantes de um problema e suas interconex\u00f5es. Isso ajuda a identificar pontos de vista diferentes e a revelar quest\u00f5es que poderiam passar despercebidas em uma an\u00e1lise puramente textual. Um bom Rich Picture ajuda a identificar:</p> <ol> <li>A Estrutura e os Processos: Quais s\u00e3o as principais atividades de neg\u00f3cio, fluxos de trabalho e os dados essenciais que eles utilizam.</li> <li>Os Atores e Stakeholders: Quem s\u00e3o as pessoas, grupos ou sistemas envolvidos (clientes, funcion\u00e1rios, gerentes) e quais s\u00e3o seus pap\u00e9is e responsabilidades.</li> <li>As Rela\u00e7\u00f5es e Conex\u00f5es: Como os diferentes processos, atores e dados se conectam e interagem entre si.</li> <li>Os \"Problemas\" e Conflitos: Quais s\u00e3o as tens\u00f5es, problemas, preocupa\u00e7\u00f5es, conflitos e poss\u00edveis pontos de melhoria na situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 comum usar s\u00edmbolos como \"nuvens de tempestade\" para representar conflitos ou \"l\u00e2mpadas\" para ideias.</li> </ol>"},{"location":"Pr%C3%A9-rastreabilidade/richpicture/#rich-picture-do-projeto","title":"Rich Picture do projeto","text":"<p> Figura 1: Rich Picture ligamagic (Fonte: Autor, 2025) </p>"},{"location":"Pr%C3%A9-rastreabilidade/richpicture/#legenda","title":"Legenda","text":"<p>Componentes do Rich Picture.</p> <p></p> <p> Figura 2:  Legenda do Rich Picture ligamagic (Fonte: Autor, 2025) </p>"},{"location":"Pr%C3%A9-rastreabilidade/richpicture/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<ul> <li>Introducing Rich Pictures - Rich Picture Drawing Guidelines (Diretrizes para desenhar Rich Pictures). Aprender3. Dispon\u00edvel em: https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/3210571/mod_resource/content/2/1_5145791542719414573.pdf. Acesso em: 27 set. 2025.</li> </ul>"},{"location":"Pr%C3%A9-rastreabilidade/richpicture/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 09/09/2025 Rich Picture ligamagic Marcelo Guilherme"},{"location":"apresentacao/apresentacao1/","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o 1","text":""},{"location":"apresentacao/apresentacao1/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esta se\u00e7\u00e3o re\u00fane as informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 primeira entrega do projeto, que corresponde \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o inicial. O objetivo \u00e9 consolidar os principais elementos que d\u00e3o base ao desenvolvimento, incluindo o planejamento do projeto, a defini\u00e7\u00e3o da equipe, a sele\u00e7\u00e3o do aplicativo e demais artefatos exigidos nesta etapa. Dessa forma, estabelece-se uma vis\u00e3o geral organizada e alinhada com os crit\u00e9rios previstos no plano de ensino da disciplina.</p>"},{"location":"apresentacao/apresentacao1/#video-da-apresentacao-1","title":"Video da apresenta\u00e7\u00e3o 1","text":""},{"location":"apresentacao/apresentacao1/#tabela-1-criterios-para-a-entrega-1","title":"Tabela 1 \u2013 Crit\u00e9rios para a Entrega 1","text":"<p>A Entrega 1 consiste na apresenta\u00e7\u00e3o inicial do projeto e deve contemplar os seguintes itens:</p> N\u00ba Entrega Descri\u00e7\u00e3o 1 Planejamento do Projeto Documento contendo planejamento geral do projeto. 2 Equipe Lista dos integrantes com suas fun\u00e7\u00f5es. 3 Heatmap de Disponibilidade Quadro com a disponibilidade de cada integrante. 4 Lista de Apps Avaliados Rela\u00e7\u00e3o de aplicativos que foram analisados. 5 App Selecionado Aplicativo escolhido para o projeto da disciplina. 6 Termo de Uso C\u00f3pia do Termo de Uso do aplicativo permitindo o estudo acad\u00eamico. 7 Ferramentas do Projeto Lista de ferramentas que ser\u00e3o utilizadas ao longo do projeto. 8 Cronograma Detalhado Cronograma das atividades, incluindo: data de in\u00edcio e fim, respons\u00e1veis e per\u00edodo de grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o. 9 Rich Picture Representa\u00e7\u00e3o visual do aplicativo escolhido. 10 Tabela de Contribui\u00e7\u00e3o Registro da contribui\u00e7\u00e3o de cada integrante, com hiperlinks para a atividade correspondente e grava\u00e7\u00e3o (quando houver)."},{"location":"apresentacao/apresentacao1/#fonte-plano-de-ensino-da-disciplina-de-requisitos-de-software","title":"Fonte: Plano de Ensino da disciplina de Requisitos de Software","text":""},{"location":"apresentacao/apresentacao1/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 05/09/2025 Documenta\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o Ang\u00e9lica Marcelo"},{"location":"atas/ata1/","title":"Ata 1 - 04/09/2025","text":""},{"location":"atas/ata1/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Nesta se\u00e7\u00e3o s\u00e3o mantidos os registros oficiais de todas as reuni\u00f5es realizadas. As atas servem como documento oficial para acompanhamento do progresso e transpar\u00eancia dos processos de tomada de decis\u00e3o.</p>"},{"location":"atas/ata1/#identificacao","title":"Identifica\u00e7\u00e3o","text":"Data Hor\u00e1rio de In\u00edcio Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino Local Projeto Redator 04/09/2025 09:30 09:50 Sala de aula da FCTE ligamagic Ang\u00e9lica, Vera e Samuel"},{"location":"atas/ata1/#participantes-da-reuniao","title":"Participantes da reuni\u00e3o","text":"<p>[Listar os assuntos que ser\u00e3o tratados na reuni\u00e3o]</p> Convocados Presente (Sim/N\u00e3o) E-mail ANGELICA DA COSTA CAMPOS Sim angelicadacostacampos@gmail.com GUILHERME OLIVEIRA Sim guilhermeoliveira.carreira@hotmail.com MARCELO DE ARAUJO LOPES Sim RAISSA ANDRADE SILVEIRA Sim raissaandrade8@gmail.com SAMUEL NOGUEIRA CAETANO Sim samueln.caetano42@gmail.com THIAGO VIRIATO ACCIOLY Sim thiagoacciolyv@gmail.com VERA LUCIA BEZERRA DA SILVA Sim verabelucia@gmail.com"},{"location":"atas/ata1/#pauta","title":"Pauta","text":"N\u00ba Descri\u00e7\u00e3o 1 Cria\u00e7\u00e3o da GitPages 2 Defini\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas: Participantes, Cronograma, Apps analisados, App escolhido, Grava\u00e7\u00f5es das reuni\u00f5es e atas 3 Escolha das ferramentas 4 Elabora\u00e7\u00e3o do cronograma 5 Cria\u00e7\u00e3o do Rich Picture do app escolhido 6 Desenvolvimento e preenchimento do Heatmap"},{"location":"atas/ata1/#pendencias-anteriores","title":"Pend\u00eancias Anteriores","text":"N\u00ba Pend\u00eancia Respons\u00e1vel Data - - - -"},{"location":"atas/ata1/#assuntos-tratados","title":"Assuntos Tratados","text":"N\u00ba Descri\u00e7\u00e3o Tipo\u00b9 1 Cria\u00e7\u00e3o da GitPages (respons\u00e1vel: Samuel) Decis\u00e3o 2 Cria\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas: Participantes (Samuel), Cronograma, Apps analisados, App escolhido, Grava\u00e7\u00f5es de reuni\u00f5es e atas Defini\u00e7\u00e3o 3 Escolha das ferramentas Decis\u00e3o 4 Cria\u00e7\u00e3o do cronograma Defini\u00e7\u00e3o 5 Cria\u00e7\u00e3o do Rich Picture do app escolhido Defini\u00e7\u00e3o 6 Heatmap \u2013 j\u00e1 em cria\u00e7\u00e3o, precisa apenas ser preenchido Pend\u00eancia"},{"location":"atas/ata1/#proxima-reuniao","title":"Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<p>08/09/205 \u00e1s 19h</p>"},{"location":"atas/ata1/#compromissos","title":"Compromissos","text":"N\u00ba Compromissos Respons\u00e1vel Data 1 Criar GitPages Samuel - 2 Criar p\u00e1ginas (Participantes, Cronograma, Apps analisados, App escolhido, Grava\u00e7\u00f5es) Samuel + Equipe - 3 Elaborar cronograma Equipe - 4 Criar Rich Picture do app escolhido Equipe - 5 Preencher Heatmap Equipe -"},{"location":"atas/ata1/#fonte","title":"Fonte","text":"<p>Este modelo segue o padr\u00e3o estabelecido pelo MINIST\u00c9RIO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA, INOVA\u00c7\u00d5ES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES. Secretaria-Executiva. Diretoria de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o. Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Sistemas. Ata de Reuni\u00e3o. Autor: MCTIC - CGSI. Link para o PDF.</p>"},{"location":"atas/ata1/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 05/09/2025 Cria\u00e7\u00e3o da Documenta\u00e7\u00e3o Ang\u00e9lica Raissa"},{"location":"atas/ata2/","title":"Ata 2 - 08/09/2025","text":""},{"location":"atas/ata2/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Nesta se\u00e7\u00e3o s\u00e3o mantidos os registros oficiais de todas as reuni\u00f5es realizadas. As atas servem como documento oficial para acompanhamento do progresso e transpar\u00eancia dos processos de tomada de decis\u00e3o.</p>"},{"location":"atas/ata2/#identificacao","title":"Identifica\u00e7\u00e3o","text":"<p>[ Data: Data de realiza\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o In\u00edcio: Hora e minuto de in\u00edcio da reuni\u00e3o T\u00e9rmino: Hora e minuto de t\u00e9rmino da reuni\u00e3o Local: Local de realiza\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o Redator: Nome de que redigiu a ata da reuni\u00e3o Convocados: Listas todas as pessoas que foram convocadas para a reuni\u00e3o Presente: Marcar somente as pessoas que participaram da reuni\u00e3o ]</p> Data Hor\u00e1rio de In\u00edcio Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino Local Projeto Redator 08/09/2025 19:00 20:30 Online na plataforma Teams ligamagic Ang\u00e9lica e Guilherme"},{"location":"atas/ata2/#participantes-da-reuniao","title":"Participantes da reuni\u00e3o","text":"<p>[Listar os assuntos que ser\u00e3o tratados na reuni\u00e3o]</p> Convocados Presente (Sim/N\u00e3o) E-mail ANGELICA DA COSTA CAMPOS Sim angelicadacostacampos@gmail.com GUILHERME OLIVEIRA Sim guilhermeoliveira.carreira@hotmail.com MARCELO DE ARAUJO LOPES Sim RAISSA ANDRADE SILVEIRA Sim raissaandrade8@gmail.com SAMUEL NOGUEIRA CAETANO Sim samueln.caetano42@gmail.com THIAGO VIRIATO ACCIOLY Sim thiagoacciolyv@gmail.com VERA LUCIA BEZERRA DA SILVA Sim verabelucia@gmail.com"},{"location":"atas/ata2/#pauta","title":"Pauta","text":"<p>[Registrar as pend\u00eancias de reuni\u00f5es passadas que ainda n\u00e3o foram solucionadas, identificando o respons\u00e1vel e a data para conclus\u00e3o da pend\u00eancia.]</p> N\u00ba Descri\u00e7\u00e3o 1 Revisar o projeto com a lista de verifica\u00e7\u00e3o 2 Planejar a apresenta\u00e7\u00e3o 3 Marcar a proxima reuni\u00e3o de apresenta\u00e7\u00e3o"},{"location":"atas/ata2/#pendencias-anteriores","title":"Pend\u00eancias Anteriores","text":"<p>[Registrar as pend\u00eancias de reuni\u00f5es passadas que ainda n\u00e3o foram solucionadas, identificando o respons\u00e1vel e a data para conclus\u00e3o da pend\u00eancia.]</p> N\u00ba Pend\u00eancia Respons\u00e1vel Data"},{"location":"atas/ata2/#assuntos-tratados","title":"Assuntos Tratados","text":"<p>[Registrar as determina\u00e7\u00f5es acordadas em reuni\u00e3o para cada assunto tratado. Identificar os assuntos com o mesmo n\u00famero da pauta da reuni\u00e3o.]</p> N\u00ba Descri\u00e7\u00e3o Tipo\u00b9 1 Revisar o projeto com a lista de verifica\u00e7\u00e3o Solicita\u00e7\u00e3o 2 Planejar a apresenta\u00e7\u00e3o Decis\u00e3o 3 Marcar a proxima reuni\u00e3o de apresenta\u00e7\u00e3o Defini\u00e7\u00e3o <p>Tipos\u00b9:</p> <ol> <li> <p>Apresenta\u00e7\u00e3o: Exposi\u00e7\u00e3o de algum assunto realizada durante a reuni\u00e3o. N\u00e3o depende de avalia\u00e7\u00e3o ou aprova\u00e7\u00e3o. [Ex.: Leituras de atas anteriores.]</p> </li> <li> <p>Decis\u00e3o: N\u00e3o depende de avalia\u00e7\u00e3o posterior. Execu\u00e7\u00e3o aprovada. N\u00e3o impacta em custo e prazo. [Ex.: Decis\u00e3o sobre um requisito sendo levantado, n\u00e3o representando uma mudan\u00e7a para o projeto.]</p> </li> <li> <p>Defini\u00e7\u00e3o: Causa impacto no projeto em prazo e custo. Entretanto, sua execu\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 aprovada pelo solicitante. [Ex.: Imposi\u00e7\u00e3o do gestor sobre uma mudan\u00e7a, independente dos impactos desta no projeto.]</p> </li> <li> <p>Solicita\u00e7\u00e3o: Poder\u00e1 causar impacto no projeto. Depende de avalia\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel mediante estudo de viabilidade a ser apresentado previamente. A solicita\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser descartada ou aprovada com base na an\u00e1lise do estudo de viabilidade.</p> </li> <li> <p>Pend\u00eancia: D\u00favida n\u00e3o resolvida e ainda ser\u00e1 discutida. Depende de outros envolvidos.</p> </li> </ol>"},{"location":"atas/ata2/#proxima-reuniao","title":"Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<p>09/09/2025 \u00e1s 19 horas</p>"},{"location":"atas/ata2/#compromissos","title":"Compromissos","text":"<p>[Registrar os compromissos acordados durante a reuni\u00e3o (identificados como pend\u00eancias nos assuntos tratados), identificando o respons\u00e1vel e a data acordada para a conclus\u00e3o da atividade.]</p> N\u00ba Compromissos Respons\u00e1vel Data 1 Corrigir a op\u00e7\u00e3o de contraste de cores Samuel 09/09/2025"},{"location":"atas/ata2/#fonte","title":"Fonte","text":"<p>Este modelo segue o padr\u00e3o estabelecido pelo MINIST\u00c9RIO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA, INOVA\u00c7\u00d5ES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES. Secretaria-Executiva. Diretoria de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o. Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Sistemas. Ata de Reuni\u00e3o. Autor: MCTIC - CGSI. Link para o PDF.</p>"},{"location":"atas/ata2/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 08/09/2025 Cria\u00e7\u00e3o da Documenta\u00e7\u00e3o Ang\u00e9lica Guilherme"},{"location":"grupo/entrega1/planejamento/","title":"T\u00edtulo","text":"<p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit.</p>"},{"location":"grupo/entrega1/richpicture/","title":"Rich Picture","text":""},{"location":"grupo/entrega1/richpicture/#o-que-e-um-rich-picture","title":"O que \u00e9 um Rich Picture?","text":"<p>Um Rich Picture  \u00e9 uma ferramenta de brainstorming visual, utilizada para explorar, entender e definir situa\u00e7\u00f5es problem\u00e1ticas complexas e \"bagun\u00e7adas\", especialmente aquelas que envolvem pessoas, processos e tecnologia. Ele n\u00e3o \u00e9 um diagrama t\u00e9cnico com regras r\u00edgidas, mas sim um desenho livre, quase como uma charge ou um mapa mental, que busca capturar a ess\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o.</p> <p>Ao criar um Rich Picture, o objetivo \u00e9 representar visualmente todos os elementos importantes de um problema e suas interconex\u00f5es. Isso ajuda a identificar pontos de vista diferentes e a revelar quest\u00f5es que poderiam passar despercebidas em uma an\u00e1lise puramente textual. Um bom Rich Picture ajuda a identificar:</p> <ol> <li>A Estrutura e os Processos: Quais s\u00e3o as principais atividades de neg\u00f3cio, fluxos de trabalho e os dados essenciais que eles utilizam.</li> <li>Os Atores e Stakeholders: Quem s\u00e3o as pessoas, grupos ou sistemas envolvidos (clientes, funcion\u00e1rios, gerentes) e quais s\u00e3o seus pap\u00e9is e responsabilidades.</li> <li>As Rela\u00e7\u00f5es e Conex\u00f5es: Como os diferentes processos, atores e dados se conectam e interagem entre si.</li> <li>Os \"Problemas\" e Conflitos: Quais s\u00e3o as tens\u00f5es, problemas, preocupa\u00e7\u00f5es, conflitos e poss\u00edveis pontos de melhoria na situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 comum usar s\u00edmbolos como \"nuvens de tempestade\" para representar conflitos ou \"l\u00e2mpadas\" para ideias.</li> </ol>"},{"location":"grupo/entrega1/richpicture/#rich-picture-do-projeto","title":"Rich Picture do projeto","text":"<p> Figura 2: Rich Picture ligamagic (Fonte: Autor, 2025) </p> <p>Autor: Marcelo de Ara\u00fajo Lopes</p> <p>Descri\u00e7\u00e3o: Rich Picture ligamagic</p> <p>Data: 9 de setembro de 2025</p> <p>Vers\u00e3o: 1.0</p>"},{"location":"planejamento/aplicativoescolhido/","title":"Aplicativo Escolhido","text":""},{"location":"planejamento/aplicativoescolhido/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esta se\u00e7\u00e3o tem como finalidade documentar o aplicativo selecionado para an\u00e1lise no projeto. Ser\u00e3o apresentados os aplicativos e comunidades inicialmente considerados, os crit\u00e9rios utilizados no processo de avalia\u00e7\u00e3o, as motiva\u00e7\u00f5es que fundamentaram a escolha final, al\u00e9m dos termos de uso da aplica\u00e7\u00e3o escolhida. O objetivo \u00e9 fornecer uma base organizada e transparente para o entendimento do contexto e das raz\u00f5es que orientaram esta etapa do trabalho.</p>"},{"location":"planejamento/aplicativoescolhido/#lista-de-apps-e-comunidades-avaliadas","title":"Lista de Apps e Comunidades Avaliadas","text":"<ul> <li>SouGov</li> <li>ligamagic</li> <li>Portal SEI</li> </ul>"},{"location":"planejamento/aplicativoescolhido/#criterios-para-escolha","title":"Crit\u00e9rios para escolha","text":"<p>Os crit\u00e9rios considerados foram: o aplicativo ou comunidade n\u00e3o ter sido explorado anteriormente na disciplina e a facilidade de acesso ao p\u00fablico-alvo.</p>"},{"location":"planejamento/aplicativoescolhido/#motivacoes-de-escolha","title":"Motiva\u00e7\u00f5es de escolha","text":"<p>A escolha pelo LigaMagic se deu por ser uma comunidade j\u00e1 consolidada e de grande relev\u00e2ncia no universo dos jogos de cartas colecion\u00e1veis, reunindo um p\u00fablico fiel, engajado e em constante crescimento. Dentro da pr\u00f3pria UnB, h\u00e1 uma comunidade ativa de estudantes que compartilham desse interesse, o que refor\u00e7a ainda mais a pertin\u00eancia da escolha. Al\u00e9m disso, o aplicativo oferece uma variedade de funcionalidades, permitindo explorar tanto aspectos t\u00e9cnicos quanto de design de forma aprofundada.</p>"},{"location":"planejamento/aplicativoescolhido/#termos-de-uso","title":"Termos de uso","text":"<p>O conte\u00fado aqui apresentado \u00e9 uma c\u00f3pia fiel do documento original, mantido integralmente para preservar a autenticidade das informa\u00e7\u00f5es e assegurar a transpar\u00eancia da an\u00e1lise. Este termo foi retirado da pagina oficial da ligamagic. Termo em PDF Termo em PDF.</p>"},{"location":"planejamento/aplicativoescolhido/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 06/09/2025 Cria\u00e7\u00e3o da Documenta\u00e7\u00e3o Ang\u00e9lica Vera 1.1 09/09/2025 Adi\u00e7\u00e3o da motiva\u00e7\u00f5es de escolha e introdu\u00e7\u00e3o Ang\u00e9lica Vera"},{"location":"planejamento/cronograma/","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este cronograma tem como objetivo organizar de forma visual as atividades, os recursos e os prazos do projeto. Ele visa \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de todas as tarefas que dever\u00e3o ser realizadas ao longo do semestre, classificando-as de acordo com suas respectivas etapas. Os cronogramas foram constru\u00eddos a partir das datas e prazos disponibilizados no cronograma do semestre e poder\u00e3o sofrer atualiza\u00e7\u00f5es ao longo do tempo, conforme o andamento das atividades. Dessa forma, a ferramenta auxilia no planejamento, acompanhamento e execu\u00e7\u00e3o eficiente de todas as tarefas do projeto.</p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#cronograma-geral","title":"Cronograma Geral","text":"Etapas T\u00edtulo Descri\u00e7\u00e3o Entrega Apresenta\u00e7\u00e3o 1 Planejamento do Projeto Planejamento do Projeto, equip, App selecionado, ferramentas, cronograma e Rich Picture 19/08/2025 20/08/2025 2 Elicita\u00e7\u00e3o \u2013 T\u00e9cnicas e Prioriza\u00e7\u00e3o Perfil de usu\u00e1rio, t\u00e9cnicas de elicita\u00e7\u00e3o, t\u00e9cnicas de prioriza\u00e7\u00e3o 30/09/2025 02/10/2025 3 Modelagem de Requisitos Cen\u00e1rios, L\u00e9xico, Use Case, Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar 12/10/2025 14/10/2025 4 Modelagem de requisitos Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rios, Backlogs e NFR Framework 21/10/2025 23/10/2025 5 An\u00e1lise de Requisitos Verifica\u00e7\u00e3o e Valida\u00e7\u00e3o 12/11/2025 13/11/2025 6 P\u00f3s-Rastreabilidade Ger\u00eancia 28/10/2025 30/10/2025 7 Finaliza\u00e7\u00e3o do Projeto Apresenta\u00e7\u00e3o Final do Projeto 24/11/2025 -"},{"location":"planejamento/cronograma/#etapa-1-planejamento","title":"Etapa 1 - Planejamento","text":"<pre><code>Tabela com as atividades planejadas da etapa 1:\n</code></pre> Atividade Per\u00edodo de Desenvolvimento Autor Revisores Revis\u00e3o Selecionar App In\u00edcio: 26/08Fim: 04/09 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Marcelo In\u00edcio: 05/09/2025Fim: 07/09/2025 Realizar Heatmap In\u00edcio: 26/08Fim: 05/09 Ang\u00e9lica Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago, Vera In\u00edcio: 28/08/2025Fim: 05/09/2025 Selecionar Ferramentas do projeto In\u00edcio: 26/08 Fim: 05/09 Angelica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Vera In\u00edcio: 05/09/2025Fim: 07/09/2025 Documentar Equipe In\u00edcio: 26/08 Fim: 05/09 Samuel Raissa In\u00edcio: 05/09/2025Fim: 04/09/2025 Rich Picture In\u00edcio: 26/08 Fim: 05/09 Marcelo Guilherme In\u00edcio: 05/09/2025Fim: 07/09/2025 Implementar GitPage In\u00edcio: 26/08 Fim: 05/09 Samuel Thiago In\u00edcio: 05/09/2025Fim: 04/09/2025 Criar cronograma In\u00edcio: 26/08 Fim: 06/09 Raissa e Vera Samuel e Thiago In\u00edcio: 06/09/2025Fim: 08/09/2025 Documentar App escolhido In\u00edcio: 26/08 Fim: 06/09 Marcelo Ang\u00e9lica In\u00edcio: 06/09/2025Fim: 07/09/2025 Gravar da Apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 26/08Fim:07/09 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera In\u00edcio: 07/09Fim:08/09 Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s entrega"},{"location":"planejamento/cronograma/#etapa-1-planejamento-grupo-1","title":"Etapa 1 - Planejamento Grupo + 1","text":"<pre><code>Tabela com as atividades planejadas da etapa 1:\n</code></pre> Atividade Per\u00edodo de Desenvolvimento Autor Revisores Revis\u00e3o Selecionar App In\u00edcio: 10/09Fim: 10/09 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Marcelo Realizar Heatmap In\u00edcio: 10/09Fim: 10/09 Ang\u00e9lica Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago, Vera Selecionar Ferramentas do projeto In\u00edcio: 10/09Fim: 10/09 Angelica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Vera Documentar Equipe In\u00edcio: 10/09Fim: 10/09 Samuel Raissa Rich Picture In\u00edcio: 10/09Fim: 10/09 Marcelo Guilherme Implementar GitPage In\u00edcio: 10/09Fim: 10/09 Samuel Thiago Criar cronograma In\u00edcio: 10/09Fim: 10/09 Raissa e Vera Samuel e Thiago Documentar App escolhido In\u00edcio: 10/09Fim: 10/09 Marcelo Ang\u00e9lica Gravar da Apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 10/09Fim: 10/09 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera"},{"location":"planejamento/cronograma/#etapa-2-elicitacao-tecnicas-e-priorizacao","title":"Etapa 2 - Elicita\u00e7\u00e3o \u2013 T\u00e9cnicas e Prioriza\u00e7\u00e3o","text":"<pre><code>Tabela com atividades planejadas da etapa 2\n</code></pre> Atividade Per\u00edodo de Desenvolvimento Autor Revisores Revis\u00e3o Perfil dos usu\u00e1rios In\u00edcio: 15:/09/2025 Fim: 28/09/2025 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera T\u00e9cnicas de elecita\u00e7\u00e3o usadas e que ser\u00e3o usadas In\u00edcio: 15:/09/2025 Fim: 28/09/2025 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera T\u00e9cnicas de prioriza\u00e7\u00e3o usadas e que ser\u00e3o usadas In\u00edcio: 15:/09/2025 Fim: 28/09/2025 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 15:/09/2025 Fim: 28/09/2025 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s entrega In\u00edcio: 30/09/2025 Fim: 01/10/2025 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera"},{"location":"planejamento/cronograma/#etapa-2-elicitacao-tecnicas-e-priorizacao-grupo-1","title":"Etapa 2 - Elicita\u00e7\u00e3o \u2013 T\u00e9cnicas e Prioriza\u00e7\u00e3o Grupo + 1","text":"<pre><code>Tabela com atividades planejadas da etapa 2\n</code></pre> Atividade Per\u00edodo de Desenvolvimento Autor Revisores Revis\u00e3o Perfil dos usu\u00e1rios In\u00edcio: 01/10/2025 Fim: 01/10/2025 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera T\u00e9cnicas de elecita\u00e7\u00e3o usadas e que ser\u00e3o usadas In\u00edcio: 01/10/2025 Fim: 01/10/2025 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera T\u00e9cnicas de prioriza\u00e7\u00e3o usadas e que ser\u00e3o usadas In\u00edcio: 01/10/2025 Fim: 01/10/2025 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 01/10/2025 Fim: 01/10/2025 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s entrega In\u00edcio: 01/10/2025 Fim: 01/10/2025 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera"},{"location":"planejamento/cronograma/#etapa-3-metodologias-de-requisitos","title":"Etapa 3 - Metodologias de Requisitos","text":"<pre><code>Tabela com as atividdes planejadas da etapa 3\n</code></pre> Atividade Per\u00edodo de Desenvolvimento Autor Revisores Revis\u00e3o Cen\u00e1rio In\u00edcio: 24/09Fim:09/10 Vera Samuel In\u00edcio: 09/10Fim:11/10 L\u00e9xios In\u00edcio: 24/09Fim:09/10 Ang\u00e9lica e Raissa Guilherme In\u00edcio: 09/10Fim:11/10 Usse Case In\u00edcio: 24/09Fim:09/10 Thiago Raissa In\u00edcio: 09/10Fim:11/10 Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar In\u00edcio: 24/09Fim:09/10 Guilherme Thiago In\u00edcio: 09/10Fim:11/10 Gravar apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 24/09Fim:10/10 Marcelo, Samuel e Vera Vera In\u00edcio: 10/10Fim:11/10 Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s entrega"},{"location":"planejamento/cronograma/#etapa-3-metodologias-de-requisitos-grupo-1","title":"Etapa 3 - Metodologias de Requisitos Grupo + 1","text":"<pre><code>Tabela com as atividdes planejadas da etapa 3\n</code></pre> Atividade Per\u00edodo de Desenvolvimento Autor Revisores Revis\u00e3o Cen\u00e1rio In\u00edcio: 13/10Fim:13/10 Vera Samuel In\u00edcio: 13/10Fim:13/10 L\u00e9xios In\u00edcio: 13/10Fim:13/10 Ang\u00e9lica e Raissa Guilherme In\u00edcio: 13/10Fim:13/10 Usse Case In\u00edcio: 13/10Fim:13/10 Thiago Raissa In\u00edcio: 13/10Fim:13/10 Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar In\u00edcio: 13/10Fim:13/10 Guilherme Thiago In\u00edcio: 13/10Fim:13/10 Gravar apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 13/10Fim:13/10 Marcelo, Samuel e Vera Vera In\u00edcio: 13/10Fim:13/10 Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s entrega"},{"location":"planejamento/cronograma/#etapa-4-modelagem-de-requisitos","title":"Etapa 4 - Modelagem de Requisitos","text":"<pre><code>Tabela com as atividades planejadas da etapa 4\n</code></pre> Atividades Per\u00edodo de Desenvolvimento Autor Revisores Revis\u00e3o Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rios In\u00edcio:  14/10Fim: 18/10 Vera, Marcelo, Raissa Raissa e Thiago In\u00edcio: 18/10Fim: 19/10 Backlogs In\u00edcio:  14/10Fim: 18/10 Samuel e Thiago Vera e Angelica In\u00edcio: 18/10Fim: 19/10 NFR Framework In\u00edcio:  14/10Fim: 18/10 Guilherme e Angelica Marcelo e Thiago In\u00edcio: 18/10Fim: 19/10 Gravar Apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio:  14/10Fim: 19/10 Marcelo e Angelica Guilherme e Samuel In\u00edcio: 19/10Fim: 20/10 Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s entrega"},{"location":"planejamento/cronograma/#etapa-4-modelagem-de-requisitos-grupo-1","title":"Etapa 4 - Modelagem de Requisitos Grupo + 1","text":"<pre><code>Tabela com as atividades planejadas da etapa 4\n</code></pre> Atividades Per\u00edodo de Desenvolvimento Autor Revisores Revis\u00e3o Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rios In\u00edcio:  22/10Fim: 22/10 Vera, Marcelo, Raissa Raissa e Thiago In\u00edcio:  22/10Fim: 22/10 Backlogs In\u00edcio:  22/10Fim: 22/10 Samuel e Thiago Vera e Angelica In\u00edcio:  22/10Fim: 22/10 NFR Framework In\u00edcio:  22/10Fim: 22/10 Guilherme e Angelica Marcelo e Thiago In\u00edcio:  22/10Fim: 22/10 Gravar Apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio:  22/10Fim: 22/10 Marcelo e Angelica Guilherme e Samuel In\u00edcio:  22/10Fim: 22/10"},{"location":"planejamento/cronograma/#etapa-5-verificacao-e-validacao","title":"Etapa 5 - Verifica\u00e7\u00e3o e Valida\u00e7\u00e3o","text":"<pre><code>Tabela com as atividades planejadas da etapa 5\n</code></pre> Atividades Per\u00edodo de Desenvolvimento Autor Revisores Revis\u00e3o Verifica\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 24/10Fim: 08/11 Samuel, Tiago e Marcelo Angelica, Raissa, Guilherme e Vera In\u00edcio: 08/11Fim: 10/11 Valida\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 24/10Fim: 08/11 Angelica, Raissa, Guilerme e Vera Samuel, Thiago e Marcelo In\u00edcio: 08/11Fim: 10/11 Gravar apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 24/10Fim: 09/11 Guilherme, Thiago e Raissa Vera In\u00edcio: 09/11Fim: 10/11 Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s entrega"},{"location":"planejamento/cronograma/#etapa-5-verificacao-e-validacao-grupo-1","title":"Etapa 5 - Verifica\u00e7\u00e3o e Valida\u00e7\u00e3o Grupo + 1","text":"<pre><code>Tabela com as atividades planejadas da etapa 5\n</code></pre> Atividades Per\u00edodo de Desenvolvimento Autor Revisores Revis\u00e3o Verifica\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 14/11Fim: 14/11 Samuel, Tiago e Marcelo Angelica, Raissa, Guilherme e Vera Valida\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 14/11Fim: 14/11 Angelica, Raissa, Guilerme e Vera Samuel, Thiago e Marcelo Gravar apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 14/11Fim: 14/11 Guilherme, Thiago e Raissa Vera"},{"location":"planejamento/cronograma/#etapa-6-pos-rastreabilidade","title":"Etapa 6: P\u00f3s-Rastreabilidade","text":"<pre><code>Tabela com atividades planejadas da etapa 6\n</code></pre> Atividade Per\u00edodo de Desenvolvimento Autor Revisores Revis\u00e3o Ger\u00eancia II In\u00edcio: 24/10/2025 Fim: 29/10/2025 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Lista de verifica\u00e7\u00e3o das perguntas In\u00edcio: 24/10/2025 Fim: 29/10/2025 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 24/10/2025 Fim: 29/10/2025 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s entrega In\u00edcio: 24/10/2025 Fim: 29/10/2025 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera"},{"location":"planejamento/cronograma/#etapa-6-pos-rastreabilidade-grupo-1","title":"Etapa 6: P\u00f3s-Rastreabilidade Grupo + 1","text":"<pre><code>Tabela com atividades planejadas da etapa 6\n</code></pre> Atividade Per\u00edodo de Desenvolvimento Autor Revisores Revis\u00e3o Ger\u00eancia II In\u00edcio: 29/10/2025 Fim: 29/10/2025 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Lista de verifica\u00e7\u00e3o das perguntas In\u00edcio: 29/10/2025 Fim: 29/10/2025 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 29/10/2025 Fim: 29/10/2025 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s entrega In\u00edcio: 29/10/2025 Fim: 29/10/2025 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera"},{"location":"planejamento/cronograma/#etapa-7-finalizacao-do-projeto","title":"Etapa 7: Finaliza\u00e7\u00e3o do Projeto","text":"<pre><code>Tabela com atividades planejadas da etapa 7\n</code></pre> Atividade Per\u00edodo de Desenvolvimento Autor Revisores Revis\u00e3o Corre\u00e7\u00f5es das etapas 1,2,3,4,5,6 In\u00edcio: 15/11/20215 Fim: 23/11/2025 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Cronograma planejado x executado In\u00edcio: 15/11/20215 Fim: 23/11/2025 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Resultado da execu\u00e7\u00e3o do projeto In\u00edcio: 15/11/20215 Fim: 23/11/2025 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 15/11/20215 Fim: 23/11/2025 Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera Ang\u00e9lica, Guilherme, Marcelo, Raissa, Samuel, Thiago e Vera"},{"location":"planejamento/cronograma/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 05/09/2025 Cronograma planejado markdown Vera Ang\u00e9lica, Raissa 1.1.1 06/09/2025 Cria\u00e7\u00e3o da Documenta\u00e7\u00e3o Ang\u00e9lica 1.2 07/09/2025 Adicionando etapas 2, 6 e 7 e  Planejamento do grupo + 1 Raissa"},{"location":"planejamento/ferramentas/","title":"Ferramentas do Projeto","text":""},{"location":"planejamento/ferramentas/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Com objetivo de desenvolver o projeto, foram utilizadas ferramentas espec\u00edficas, com intuito de facilitar a cria\u00e7\u00e3o de certas atividades e produ\u00e7\u00e3o de artefatos. A seguir, na Tabela 1, est\u00e3o as ferramentas selecionadas.</p>"},{"location":"planejamento/ferramentas/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas Utilizadas","text":"<p>Tabela 1 \u2014 Ferramentas do Projeto</p> Logo Ferramenta Finalidade GitHub Versionar, organizar e documentar artefatos do projeto. Microsoft Teams Fazer reuni\u00f5es de forma online e grava\u00e7\u00e3o. MkDocs Cria\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas de documenta\u00e7\u00e3o. WhatsApp Principal meio de comunica\u00e7\u00e3o do grupo. Google Sheets Cria\u00e7\u00e3o de planilhas para organiza\u00e7\u00e3o de cronograma e hor\u00e1rios. Google Docs Cria\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de documentos em grupo. YouTube Hospedagem dos v\u00eddeos produzidos. Visual Studio Code Cria\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de arquivos. Canva Usado para cria\u00e7\u00e3o de RichPicture e imagens. Figma Usado para Prototipa\u00e7\u00e3o. Lucidchart Usado para cria\u00e7\u00e3o de diagramas. ThisPersonDoesNotExist Gera\u00e7\u00e3o de imagens falsas de personas. <p>Fonte: Thiago, 08 de set. de 2025.</p>"},{"location":"planejamento/ferramentas/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":"<ul> <li>GitHub \u2014 Documenta\u00e7\u00e3o Acesso em: 7 de set. de 2025.  </li> <li>Microsoft Teams \u2014 Site Oficial Acesso em: 7 de set. de 2025.  </li> <li>MkDocs \u2014 Documenta\u00e7\u00e3o Oficial Acesso em: 7 de set. de 2025.  </li> <li>WhatsApp \u2014 Site Oficial Acesso em: 7 de set. de 2025.  </li> <li>Google Sheets Acesso em: 7 de set. de 2025.  </li> <li>Google Docs Acesso em: 7 de set. de 2025.  </li> <li>YouTube Acesso em: 7 de set. de 2025.  </li> <li>Visual Studio Code Acesso em: 7 de set. de 2025.  </li> <li>Canva Acesso em: 8 de set. de 2025.  </li> <li>Figma Acesso em: 8 de set. de 2025.  </li> <li>Lucidchart Acesso em: 8 de set. de 2025.  </li> <li>ThisPersonDoesNotExist Acesso em: 8 de set. de 2025.  </li> </ul>"},{"location":"planejamento/ferramentas/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 07/09/2025 Vers\u00e3o inicial da p\u00e1gina Thiago Samuel 1.1 08/09/2025 Vers\u00e3o modificada da p\u00e1gina Thiago Samuel"},{"location":"planejamento/heatmap/","title":"Heatmap de Disponibilidade dos Integrantes","text":""},{"location":"planejamento/heatmap/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento apresenta o Heatmap de disponibilidade da equipe, utilizado para planejar as atividades do projeto e a aloca\u00e7\u00e3o de tarefas do grupo 2 da disciplina de Requisitos de Software. Este heatmap foi adaptado a partir de materiais de outra mat\u00e9ria, sem refer\u00eancia oficial dispon\u00edvel.</p>"},{"location":"planejamento/heatmap/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>O Heatmap tem como objetivo:  </p> <ul> <li>Visualizar a disponibilidade de cada integrante da equipe.  </li> <li>Auxiliar na defini\u00e7\u00e3o de respons\u00e1veis por atividades do projeto.  </li> <li>Facilitar o planejamento de grava\u00e7\u00f5es e entregas.  </li> </ul>"},{"location":"planejamento/heatmap/#estrutura-do-heatmap","title":"Estrutura do Heatmap","text":"<p> Visualizar PDF dos Hor\u00e1rios Gerais</p>"},{"location":"planejamento/heatmap/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 05/09/2025 Cria\u00e7\u00e3o da Documenta\u00e7\u00e3o Ang\u00e9lica Thiago 1.1 09/09/2025 Adicinou o jpg do heatmap e introdu\u00e7\u00e3o Ang\u00e9lica Thiago"},{"location":"planejamento/guias/atapadrao/","title":"Ata Padr\u00e3o","text":""},{"location":"planejamento/guias/atapadrao/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Nesta se\u00e7\u00e3o s\u00e3o mantidos os registros oficiais de todas as reuni\u00f5es realizadas. As atas servem como documento oficial para acompanhamento do progresso e transpar\u00eancia dos processos de tomada de decis\u00e3o.</p>"},{"location":"planejamento/guias/atapadrao/#identificacao","title":"Identifica\u00e7\u00e3o","text":"<p>[ Data: Data de realiza\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o In\u00edcio: Hora e minuto de in\u00edcio da reuni\u00e3o T\u00e9rmino: Hora e minuto de t\u00e9rmino da reuni\u00e3o Local: Local de realiza\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o Redator: Nome de que redigiu a ata da reuni\u00e3o Convocados: Listas todas as pessoas que foram convocadas para a reuni\u00e3o Presente: Marcar somente as pessoas que participaram da reuni\u00e3o ]</p> Data Hor\u00e1rio de In\u00edcio Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino Local Projeto Redator"},{"location":"planejamento/guias/atapadrao/#participantes-da-reuniao","title":"Participantes da reuni\u00e3o","text":"<p>[Listar os assuntos que ser\u00e3o tratados na reuni\u00e3o]</p> Convocados Presente (Sim/N\u00e3o) E-mail ANGELICA DA COSTA CAMPOS Sim angelicadacostacampos@gmail.com GUILHERME OLIVEIRA Sim guilhermeoliveira.carreira@hotmail.com MARCELO DE ARAUJO LOPES Sim RAISSA ANDRADE SILVEIRA Sim raissaandrade8@gmail.com SAMUEL NOGUEIRA CAETANO Sim samueln.caetano42@gmail.com THIAGO VIRIATO ACCIOLY Sim thiagoacciolyv@gmail.com VERA LUCIA BEZERRA DA SILVA Sim verabelucia@gmail.com"},{"location":"planejamento/guias/atapadrao/#pauta","title":"Pauta","text":"<p>[Registrar as pend\u00eancias de reuni\u00f5es passadas que ainda n\u00e3o foram solucionadas, identificando o respons\u00e1vel e a data para conclus\u00e3o da pend\u00eancia.]</p> N\u00ba Descri\u00e7\u00e3o"},{"location":"planejamento/guias/atapadrao/#pendencias-anteriores","title":"Pend\u00eancias Anteriores","text":"<p>[Registrar as pend\u00eancias de reuni\u00f5es passadas que ainda n\u00e3o foram solucionadas, identificando o respons\u00e1vel e a data para conclus\u00e3o da pend\u00eancia.]</p> N\u00ba Pend\u00eancia Respons\u00e1vel Data"},{"location":"planejamento/guias/atapadrao/#assuntos-tratados","title":"Assuntos Tratados","text":"<p>[Registrar as determina\u00e7\u00f5es acordadas em reuni\u00e3o para cada assunto tratado. Identificar os assuntos com o mesmo n\u00famero da pauta da reuni\u00e3o.]</p> N\u00ba Descri\u00e7\u00e3o Tipo\u00b9 <p>Tipos\u00b9:</p> <ol> <li> <p>Apresenta\u00e7\u00e3o: Exposi\u00e7\u00e3o de algum assunto realizada durante a reuni\u00e3o. N\u00e3o depende de avalia\u00e7\u00e3o ou aprova\u00e7\u00e3o. [Ex.: Leituras de atas anteriores.]</p> </li> <li> <p>Decis\u00e3o: N\u00e3o depende de avalia\u00e7\u00e3o posterior. Execu\u00e7\u00e3o aprovada. N\u00e3o impacta em custo e prazo. [Ex.: Decis\u00e3o sobre um requisito sendo levantado, n\u00e3o representando uma mudan\u00e7a para o projeto.]</p> </li> <li> <p>Defini\u00e7\u00e3o: Causa impacto no projeto em prazo e custo. Entretanto, sua execu\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 aprovada pelo solicitante. [Ex.: Imposi\u00e7\u00e3o do gestor sobre uma mudan\u00e7a, independente dos impactos desta no projeto.]</p> </li> <li> <p>Solicita\u00e7\u00e3o: Poder\u00e1 causar impacto no projeto. Depende de avalia\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel mediante estudo de viabilidade a ser apresentado previamente. A solicita\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser descartada ou aprovada com base na an\u00e1lise do estudo de viabilidade.</p> </li> <li> <p>Pend\u00eancia: D\u00favida n\u00e3o resolvida e ainda ser\u00e1 discutida. Depende de outros envolvidos.</p> </li> </ol>"},{"location":"planejamento/guias/atapadrao/#proxima-reuniao","title":"Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<p>[Registrar quando ser\u00e1 realizada a pr\u00f3xima reuni\u00e3o de mesma natureza.]</p>"},{"location":"planejamento/guias/atapadrao/#compromissos","title":"Compromissos","text":"<p>[Registrar os compromissos acordados durante a reuni\u00e3o (identificados como pend\u00eancias nos assuntos tratados), identificando o respons\u00e1vel e a data acordada para a conclus\u00e3o da atividade.]</p> N\u00ba Compromissos Respons\u00e1vel Data"},{"location":"planejamento/guias/atapadrao/#fonte","title":"Fonte","text":"<p>Este modelo segue o padr\u00e3o estabelecido pelo MINIST\u00c9RIO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA, INOVA\u00c7\u00d5ES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES. Secretaria-Executiva. Diretoria de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o. Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Sistemas. Ata de Reuni\u00e3o. Autor: MCTIC - CGSI. Link para o PDF.</p>"},{"location":"planejamento/guias/atapadrao/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 04/09/2025 Cria\u00e7\u00e3o da Documenta\u00e7\u00e3o Ang\u00e9lica Raissa 1.1 08/09/2025 Adiciona a fonte da ata padr\u00e3o em PDF, introdu\u00e7\u00e3o da pagina Ang\u00e9lica Raissa"},{"location":"planejamento/guias/contribuicao/","title":"Guia de contribui\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"planejamento/guias/contribuicao/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento tem o objetivo de consolidar padr\u00f5es de uso do Git no desenvolvimento doa projeto. Neste projeto usaremos uma adapta\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o git flow. Este conceito tem seu fundamento na organiza\u00e7\u00e3o de reposit\u00f3rios, atribuindo pol\u00edticas de uso e restri\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a, sempre com o objetivo de cumprir com as pr\u00e1ticas mais adequadas, observadas e aperfei\u00e7oadas ao longo do tempo. Nota-se que o idioma que se seguir\u00e1 na pol\u00edtica de constribui\u00e7\u00e3o \u00e9 o portugu\u00eas. Este guia foi adaptado a partir de materiais de outra mat\u00e9ria, sem refer\u00eancia oficial dispon\u00edvel.</p>"},{"location":"planejamento/guias/contribuicao/#fluxo-de-branches","title":"Fluxo de Branches","text":"<p>Para garantir um fluxo de trabalho cont\u00ednuo e de forma padronizada, possibilitando o rastreamento das funcionalidades desenvolvidas e facilitando o desenvolvimento cont\u00ednuo. Os conceitos-chave para implementa\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia ser\u00e3o:</p> <ul> <li><code>Main</code>: Branch de produ\u00e7\u00e3o, respons\u00e1vel por abrigar o c\u00f3digo da \u00faltima release.</li> <li><code>Feature</code>: Branch de desenvolvimento de funcionalidade, representa a branch de trabalho sob uma determinada funcionalidade, tarefa, corre\u00e7\u00e3o de bugs e afins.</li> </ul> <p>\u00c9 importante que a branch de funcionalidade seja criada seguindo o padr\u00e3o:</p> <ul> <li>feat#(n\u00famero-da-issue)/(US)-(nome-da-issue)</li> <li>Exemplo: feat#74/US05-Login</li> </ul> <p>Ela deve ser criada a partir da branch de produ\u00e7\u00e3o <code>Main</code>.</p> <p>A branch de corre\u00e7\u00e3o deve ser criada no padr\u00e3o:</p> <ul> <li>fix#(n\u00famero-da-issue)/(nome-da-issue)</li> <li>Exemplo: fix#74/US05-Login</li> </ul> <p>Ela deve originar-se da branch que apresentou o erro.</p>"},{"location":"planejamento/guias/contribuicao/#commits","title":"Commits","text":"<p>As informa\u00e7\u00f5es abaixo referem-se aos padr\u00f5es de escrita de commits do nosso reposit\u00f3rio:</p> <ol> <li>Sempre dividir o trabalho em pequenos e significativos commits, de maneira que cada commit implemente apenas uma funcionalidade.</li> <li>A anatomia do commit deve seguir o formato determinado abaixo:</li> </ol> <pre><code>[tipo](#n\u00famero da issue): assunto \n</code></pre> <p>As op\u00e7\u00f5es permitidas para o campo <code>tipo</code> s\u00e3o:</p> <ul> <li><code>feat</code>: nova funcionalidade</li> <li><code>docs</code>: relacionado \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o</li> <li><code>refact</code>: refatora\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo</li> <li><code>fix</code>: corre\u00e7\u00f5es</li> </ul> <p>As op\u00e7\u00f5es permitidas para o campo <code>tipo</code> s\u00e3o:</p> <ul> <li>Mensagem curta e sucinta</li> <li>Todo texto deve estar sempre em letras min\u00fasculas</li> <li>Deve conter <code>o que</code></li> </ul> <p>Exemplo de commit: </p> <pre><code>[refact](#25): ajustando p\u00e1gina de login  \n</code></pre>"},{"location":"planejamento/guias/contribuicao/#pull-request","title":"Pull Request","text":"<p>Por meio do processo de pull request, realizado no GitHub, toda nova funcionalidade deve ser integrada \u00e0 branch <code>Main</code>. Mas isso semente ser\u00e1 feito ap\u00f3s todos os crit\u00e9rios de sucesso para a feature estarem atendidos.</p>"},{"location":"planejamento/guias/contribuicao/#testes-locais","title":"Testes Locais","text":"<p>Antes de enviar um PR com altera\u00e7\u00f5es na documenta\u00e7\u00e3o:</p> <pre><code># Construir localmente\nmkdocs build\n\n# Testar em servidor local\nmkdocs serve\n\n</code></pre>"},{"location":"planejamento/guias/contribuicao/#deploy","title":"Deploy","text":"<p>O deploy para GitHub Pages \u00e9 automatizado via:</p> <p><code>mkdocs gh-deploy</code></p>"},{"location":"planejamento/guias/contribuicao/#deploy_1","title":"Deploy","text":"<p>Sempre inclua fontes quando utilizar materiais externos:</p> <ul> <li> <p>Fonte: MINIST\u00c9RIO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA, INOVA\u00c7\u00d5ES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES. </p> </li> <li> <p>Documento de Refer\u00eancia. Dispon\u00edvel em: [link]</p> </li> </ul>"},{"location":"planejamento/guias/contribuicao/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 06/09/2025 Vers\u00e3o inicial da pagina Ang\u00e9lica Samuel 1.1 09/09/2025 Adiciona guia de contribui\u00e7\u00e3o com MkDocs Ang\u00e9lica Samuel"},{"location":"verificacao/grupos/grupo3/entrega1/planejamento/","title":"T\u00edtulo","text":"<p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit.</p>"},{"location":"verificacao/grupos/grupo3/entrega1/richpicture/","title":"T\u00edtulo","text":"<p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit.</p>"}]}